覺唔覺第二代 iPhone 開始已經冇乜新意？

iPhone 3GS: 快左，冇乜新意
iPhone 4: 午餐肉造型，轉左retina display, 多左像素冇乜新意
iPhone 4s: 轉左雙核cpu, 冇乜新意
iPhone 5: 拉長左，冇乜新意
iPhone 5s: 轉左64bit cpu 同加Touch ID，冇乜新意
iPhone 6/6P: mon 大左，轉左圓邊，冇乜新意
iPhone 6s/6sP: 加左force touch，冇乜新意
iPhone 7/7P: home button 轉用haptic engine, 防水，冇乜新意
iPhone 8/8P: 加左true tone display，無線充電，冇乜新意
iPhone X: M 字額 face ID，冇乜新意
iPhone Xs: 快左同相機升級左，冇乜新意
iPhone 11Pro: 多左個鏡頭，冇乜新意
iPhone 12Pro: 5G，變返午餐肉，MagSafe，冇乜新意

其實咁多代以黎一直都係牙膏式進步，點解呢幾年先成日有人講「冇新意」？
我諗除左 iPhone 之外冇一個行業會經常俾人批評冇新意，甚至連an 機都冇人會介意有冇創意

係，幾年前已經轉咗華為，又平又好用

不過都係冇乜新意

M字額，cut 3.5mm、耳筒、插頭，全部都開創先河喎

因為iphone出黎唔係for你代代換
大把人一部iphone用到幾年
所以唔洗次次都好破格
就算宜家一樣大把人用緊7同x

咁耐未出完全潛行，啲科技真係冇進步

iphone由以前引領硬件潮流到而家硬件落後幾年

不過軟硬件結合同賺錢能力apple仲係冇對手

邊樣硬件落後幾年？

點為之有新意先？

買軟件送硬件

領先同業

係
其他廠硬件追得好勁
不過係差啲軟件／生態／marketing
即係例如Sony可以將電視／打機／影相／手機撈埋一齊
三叔又可以玩電視／家電／手機撈埋嚟玩

覺唔覺得香城Online已經無乜新意

岩呀
應該神早要用植入式眼球AR啦
不思進取

Sony呢間垃圾
喺咁多間用Sony Sensor嘅電話廠之中
啲相影出嚟最廢就係Sony

出面大把post 話冇新意但又諗唔到點先有新意，
最多都係話feature phone 年代你唔會諗到有咩進步，用黎論証永遠都可以有大變化
然後永遠懷念SJ, 但SJ 在世時已經係咁

諗唔到其他廠有咩硬件勁就講周邊

不嬲都係講緊主機同周邊嘅配合

iPhone 同其他apple product 配合得重好la, 有homekit 之後又可以控制埋其他電器

LM

乜鳩嘢都無乜新意咁好難玩落去喎

一日仲係長方形touch mon都係冇新意
起碼要有立體投影先算有新意

終於有明白人知iPhone 不嬲都係咁嘅升級幅度

可以當年經loop 俾後世連登仔知其實年年個升級都衹係咁

咁你講係邊代？

其實我覺得呢度成日將舊Apple嘅「新意」吹過龍（除咗頭1-2部iPhone）
我亦都冇覺得依家啲Android特別有新意
只係依家多咗廠多咗選擇
硬件成熟到就算平價機用落都唔失禮

我屋企人（聲稱中立）用開華為
唔講政治，佢而家俾美國制裁，分分鐘搞到良率好差，唔夠膽再用

覺唔覺用電話開始無乜新意？點解唔腦內植入，精神操控。

依家啲電話無咗wow 嗰一吓嘅驚喜係不爭嘅事實
我覺得最主要係大家對apple 嘅期望太高而令到失望越大

樓主個po都係冇乜新意

D人俾幾千蚊買件貨，年年都想突破性太空科技，都痴痴地
你買個風扇會唔會話同幾年前果部差唔多，無太空科技無突破？😂

仲要iPhone 10年前賣6k起，今日iPhone 12 mini又係6k起⋯iPhone 抗通漲wor

iPhone 4都俾你講到無新意 重有咩好講

又啱

iphone 狗不願面對

近年興起「如果SJ 喺度一定唔會係咁」嘅講法實在太On9
好似踩兩腳Apple 會顯得自己識野d 咁，事實上睇一睇歷史就發現一直都係咁
如果SJ 喺度會唔會有Apple watch? Airpods? Homepod? 思維完全唔同，甚至唔會有今日嘅生態系統

但問題邊一代 係一代 嘅iPhone 俾到人 wow factor

新功能其實好難develop 懂的人會懂

我反串緊班新意撚，罰你睇多次呢個post

咁你Quit左智能電話未

真，手提電腦、雪櫃、洗衣機、電視，全部都係冇乜新意嘅行業

係iPhone嘅影響力愈嚟愈係先開始令人覺得佢冇咩新意
大家都期待緊有部跨世代嘅電話出嚟
好似當初iPhone啱啱出嗰陣咁震撼
可惜世界上冇第二個Steve Jobs

SJ 係唔係度同你對上個post 話有人讀唔到大學認知能力差啲真係好接近

好多中學生或者話講嘢同思想似中學生嘅人衹係用SJ 做幌子俾自己多一個攻擊嘅理由

佢地本身都有N 樣嘢要抨擊，冇咗SJ 衹不過係多咗第N + 1 個理由

其實係咪有人唔明樓主講乜
樓主嘅意思係每年iPhone都係小修小改(包括SJ年代)，但年年都俾人話冇新意，咁到底除咗第一代iPhone之外邊代係真正有「新意」？

樓豬不如舉個牌子係年年都好有新意嘅嚟聽下

直線冇人明

有冇新意 係要對比其他手機

6s舉手

其實第一代都冇乜新意
都係電話一部

價錢
但唔好理，一樣一把fans 狗衝（我自己都係）

因為大家都expect 有野ng lun expect 到

呢個係考古post, 梗係冇新意

新意撚嘅理解力係咁上下
驚曲到圓冇人明最尾直線講埋，都係有人睇完標題就直接留言

希望你可以share 下係邊一代令你wow，然後望返 #1 睇下嗰一代有咩咁 wow

Btw 做咩起我底 咁耐嘅post 都講

SJ出iPad果時已經畀人串放大版iPhone 食老本喇

因為見到隔離陣營好多新野
對比之下apple咪冇新野

隔黎post 話「近年」apple 係不思進取，班友啱啱訓醒

出新野都冇用，當年有force touch 咪又冇人用，
你出街搵人問下，肯定大部分人未用過/唔知咩黎

120hz 叉電速度

當年好似冇乜sell
結果冇人知

個人覺得X打後開始落後

X係最後一代我覺得有創意同肯突破嘅機 人機手勢操作同faceid都係劃時代作品

120hz mon 係iPad pro 最先有，第一部有120hz mon 嘅電話razer 都係2017 同一年出，
iPhone 一直唔引入你可以話佢孤寒同揤牙膏，但唔係叫冇新意

至於叉電速度... 加快少少冇新意

你咁講即係X 之前每一代都有創意？
如果唔係，第一代至X 醞釀左咁耐嘅野你expect 年年都有同樣幅度嘅進化？

其實iphone 永遠遲過人一代spec 結果都係咁好賣 所以iphone 一向sell 質素唔係做白老鼠 唔會出測試機 現在仲有咩係新意? 科幻片都拍曬可以變成點

應該咁講 唔係apple冇新意 只係android進步太快

想問iPhone X即2017年後
An有咩新意同進步

俾狗用差唔多啦

明明上代iphone已經做到所有鏡頭都用到deep fusion 偏偏擠牙膏直到今代先做到

120hz 今代又可以做到 偏偏又留返下一代做

只可以講科技產業裏面只有apple有本錢擠牙膏 而android陣陣唔係你死就我亡嘅情況下面每一代產品都要有新嘢 唔理有用定冇用 所以怪象亂生 咩 湊數鏡頭，100倍zoom ，1億咩像素... 但實際成像嘅表現可能不如1200萬像素

可以話android係開荒牛 擁有好多新科技但唔識整合 apple就負責將已有嘅科技整合

兩邊都困難 兩邊嘅付出同樣值得肯定

不如你睇吓而家iphome嘅硬件甚至軟件有幾多係嚟自android? 大公司覺唔會斤斤計較啲科技點樣呢點樣用邊個抄邊個 android希望apple存在 而apple亦都希望android存在 咁樣先會搵到最多嘅錢 同時都有助推動科技 對我哋普通用家都係一件好事

係呀所以我而家用返呢隻

都有嘅... 摺mon 呢d 半成品，同埋彈出式鏡頭呢d 過渡性產物，
重有曲mon 同壓力感應邊框呢d 不設實際過兩年就唔見晒嘅設計

應該話android 有咁多家
間間廠都要有啲看家本領畀人睇到先引到啲人出新機啫

但係Apple自成一國唔代表冇壓力
而家佢地明知 Qualcomm X55 modem 食電都要照sell 5G喇
始終一部機嘅內部空間就係得咁多
有啲野係要有取捨

用到 google 咩??

因為iphone由5s嗰代已經好順
android 去到上年都係慢平拍
咁當然係進步好大啦

呢啲叫創新你識乜

最先有120Hz 嘅mobile device 就係iPad

叉電速度除咗話不嬲都送個慢牛之外，一直同三星唔會差幾多 iPhone 一早支持iPad 牛5V 2.4A 12W 咁去叉

2017 年開始就支持USB PD 22W, 同其他廠其實差唔多

當然如果你用支拿廠叉電標準去比，我同意落後

iPhone X 就已經係摺mon
因為X screen 嘅下巴部份係摺埋反轉先有咁窄

咁應該多謝samsung

硬件嚟講，其實要wow只係iphone 出嗰吓wow
之後嗰啲只係spec 上嘅upgrade
打後真正令人wow 嘅嘢多數係software 上嘅嘢
而要喺apple 嘅生態圈你先會感受到嗰重方便
如果你只係電話用iphone 的話係感受唔到

最wow
指紋解鎖
faceid
呢代個LiDAR 等緊試玩

何謂「新意」？
大moon 大電 120hz moon

咁華為要多謝Leica?

用An用家邏輯
摺機廿幾年前已經有啦

6s之後轉左小米
有D新意

要不是三星照顧apple

太out 啦
應該用神經植入啦

7plus舉手

材料人人可以買
但點應用就另一回事

按你邏輯仲要多謝台積電幫佢整Apple Silicon
多謝高通, Intel 肯賣baseband

最後多謝國家同黨俾佢做生意

差啲唔記得多謝一眾國內代工廠

同埋一齊參與miniLED, microLED 研發嘅台灣廠商

iphone相機65mm
華為相機 240mm

咁IPHONE有既野 其他廠冇既野咁又會唔會解讀成落後?

iphone3g開始用
iphone4賺左幾十萬
iphone8最靚仔

D死AN狗 係N隻牌子拎唔同機既優點之後逐個逐個黎同IPHONE比都幾撚柒

以前iphone就係行業嘅標準, 佢仲要賣到咁貴, 所以要求佢比人哋好係正常

而其他廠因為以前對佢地冇要求, 又賣得平過iphone, 而佢地反而做得好過iphone, 所以反而好驚訝

不過咩廠都好, 落後就係落後, 但最多接受落後半年至一年
最好嘅例子就係華為麒麟同snapdragon 8xx系芯片
一個可能係喺9月至3月有優勢, 另一個就喺3月至9月有優勢

我想講APPLE 從來都冇為左達到你地既呢班所謂既行業標準而做D乜
相機800萬像素都係KEEP左好多年, 你自己望下小米就算一億像素又點?

最撚好笑你提果兩粒CPU , 芯你老母片呀大陸狗
你果兩個牌子夠APPLE果粒A14先講野啦柒頭
自己去望下YOUTUBE 睇下差距

睇到芯片大陸閪都知係華為打手

其實ipad開始頂替入門notebook已經好勁
（幾百gam可以用黎執相 基本文件 覆email)
加埋apple watch同apple pencil 本身已經屈緊(開會睇覆what apps , 繪圖快速批改）

而家仲有lidar處理3D景物比例

其實再多啲實用apps 去發揮盡啲功能其他廠牌真係無得追

電話本身已經唔係主戰場

同樣都係5nm喎

原來你睇CPU係睇NM就算? 笑撚左

我屋企人唔用Google
但係我都係勸佢唔好再買屎為

推動咗真藍芽earphone發展

Bye 五毛